【物理討論】到底能量守恆係點樣證明

我諗咗好耐
中學時期學physics話過能量係守恆
咁問題黎喇
發電廠用核能/風能/太陽能 乜能都好發電
黎到屋企 我叉電落去ipad到
Ipad將電能轉化成光能（個mon）
咁出咗黎嘅光能 到底去咗邊度

多數變咗熱能 其他照到嘅嘢會轉做內能
利申phy得3

光能就會射到去四周再轉化成熱量/化學能

最易證明既方法應該係勢能轉去動能

我當年得2

你個問題的正確說法應該係：光能之後轉法成乜嘢？

而答案應該係咁：光能消耗咗就無咗。 佢唔係一個能力不斷轉移，而家有能量加咗一個系統度，佢會以同等能力消耗返。試想像你拎起個波，然後放手佢掉返落地。成個過程係0 -> 1 -> 0 , 而你個例子其實係一樣

能量唔會由無變有或者由有變無

你個波撞地下個能量係由地下dissipate翻出去

變左動能內能聲能之類

利申 5* 9up

定律係歸納出黎,證明唔到的.

能量會散失於四周

其實能量都唔恆,質能先守恆
利申9up

唔守恆就冇嘢好討論

啱 質能守恆 : E=mc^2
樓主所講嘅例子其實冇一個簡單嘅答案 光能變乜？ 可以變做好多嘢 熱能 化學能 空氣粒子都可以接收咗啲能量 所以都唔知點答你好
利申 dse phy 5**

Potential energy >heat enrrgu/sound energy之類我明
但係我個例子點解釋
仲有個問題
火有heat energy 咁佢燒完啲energy乜去咗邊

微觀角度，變曬做分子或原子動能，再慢慢傳開，到最後因為數目太多，分散曬所以再感覺唔到熱

熱力學

你可以想像做 你keep住倒熱水落海

海係空氣 熱水係火

熱水會一直分散去海唔同方向

佢影響唔到成個海溫度

因為個system太大

而個熱水(火)能量相對好細

energy loss to the surrounding.
Marking scheme 1分

火燒完啲空氣米熱左囉 空氣會流動米散開左囉

你唔好問我點解地球另一邊感受唔到火嘅熱 用腦諗